\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
In der gegenständlichen Arbeit wurde einerseits das Thema Marching Cubes theoretisch beleuchtet, sowie eine mögliche praktische Umsetzung präsentiert. Es folgt eine kurze Zusammenfassung über das erreichte sowie ein Ausblick über mögliche weiterführende Entwicklungen.

\section{Erweiterungen}
Aufgrund des eng geschnürten Zeitplans konnten leider nicht alle Ideen und Ansätze bezüglich der Implementierung umgesetzt werden. Des Weiteren kamen während der Umsetzung Ideen für eine bessere Implementierung auf, welche bei einer Überarbeitung bzw. Erweiterung gut untergebracht wären.

\subsection{Parallelisieren}
Geschuldet der Tatsache, dass das Voxelgitter in einzelne Würfel unterteilt wird und auf jeden dieser der Marching Cubes Algorithmus angewandt wird, bietet sich hier die Möglichkeit für einen parallelen Ansatz in der Implementierung.\\
\\
Ebenso wäre es aufgrund der längeren Berechnungszeit des Algorithmus wünschenswert, diese nach der Betätigung des ''Generate'' Buttons im Hintergrund laufen zu lassen, um zu verhindern, dass die Benutzeroberfläche nicht einfriert.
\subsection{Alternative Algorithmen}
Der Marching Cubes Algorithmus wurde zwar bereits im Jahre 1987 vorgestellt, allerdings konnte dieser aufgrund patentrechtlicher Probleme nicht einfach verwendet werden. Daher wurden im Laufe der Zeit ähnliche, dem Marching Cubes Algorithmus nachempfundene Ansätze entwickelt, wie z.B. Marching Squares oder Marching Thetrahedrons. Um einen direkten Vergleich zwischen allen Ansätzen zu beobachten, könnten diese als mögliche Erweiterung ebenso im Programm eingebaut werden.
\subsection{Algorithmen zur Verbesserung} 
Wie bereits in Kapitel \ref{sec:schwach} beschrieben, gibt es einige Schwachpunkte bezüglich des normalen Marching Cubes. Um diese Schwächen auszumerzen, gibt es einige interessante Algorithmen, welche ebenfalls im Kapitel \ref{sec:schwach} kurz beschrieben sind. 

\subsection{Alternative Dateiformate}
Neben den verwendeten Dateiformate gibt es noch eine Vielzahl weiterer Formate zur Darstellung von Volumengrafiken und polygonalen Grafiken. Um eine entsprechend vielseitige Verwendung zu gewährleisten, wäre daher ein Import und Export von mehreren Formaten wünschenswert.

\section{Zusammenfassung}
Das Ziel dieser Arbeit war die Implementierung des 1987 vorgestellten Marching Cubes Algorithmus sowie die Darstellung des generierten polygonalen Modelles via OpenGL. Des Weiteren sollte es möglich sein, die generierten Objekte als STereoLithography Datei zu exportieren, da dies ein weit verbreitetes Format darstellt und von vielen Programmen unterstützt wird.\\
\\
Diese Ziele wurden erreicht und entsprechen aufbereitet. Des Weiteren wurden Überlegungen bezüglich möglicher Erweiterungen und Verbesserungen der verwendeten Algorithmen angestellt. 